你的堅持 我畢生受用

你的堅持 我畢生受用

■有《蘋果日報》員工依創刊電視廣告繪圖，盼黎智英仍像25年前般，“No fear we have to fight on.”

黎智英昨天在收押所度過73歲生日，也是他被關押的第六天。連日來香港人送上的祝福從無間斷，有掛念他的手足、有嚮往公平公義的年輕人，也有同業的共勉。有讀者更打趣叫「肥佬黎」在收押所化身「記者」發掘「猛料」。

相關新聞：「佢唔諗自己，只睇點樣幫大家」

祝福以外，更多人感謝黎智英以生命影響生命。有讀者從《蘋果日報》、《壹週刊》中學懂反思，分辨是非；有年輕人牢記黎智英說過不移民、不離開，也決心留在香港。有海外留學生從沒忘記黎智英在香港最艱難時刻的堅持，「對我來說是畢生受用」。

每一封寄給黎智英的信，都在訴說一個故事。有大學生說，小時候父親每天都買《蘋果日報》，一買就多年，去年更與父親一起訂閱蘋果，「自由有價，自然新聞也應有價」。他說一直都希望為香港做些事，但在今日香港，會思考自己的付出是否值得，「在極度壓迫的環境下為求生存而放棄的是否值得」。

當眼見很多同學朋友都移民外地，他卻記得黎智英在訪問中說過不移民、不離開，不久前他便決心留在香港，「黎先生，蘋果在香港人爭取民主、自由與真相的道路上從沒缺席。而你本人也對香港不離不棄。自然，當您身受牢獄之災時，港人也必定不會放棄您、放棄自己、放棄香港，如此黎先生也可放心。希望上主憐恤眾人，保守您和其他入獄手足的身體健康。願能早日相見」。

一如既往 不會屈服

Proud of you, as always

祝安寧度過黑暗

上帝與你同在

當權者良心泯滅

香港人永遠在你身邊